[連登記者][戰術分析][多圖注意][長文] 戰地遊記-26/4/20 太古城和你sing

按香港人日程表突然發出既召集
小弟按指示1810提早黎到太古城中心
未行到中庭
手足既叫聲已經傳緊過黎

行到現場 以商場中庭為中心向上數算
圍欄邊已經企滿一層人
手足已經開始左叫 「光復香港 時代革命」

時間: 1813

由於時間尚早 小弟決定去商場附近
行個圈觀察黑警部署

狗部署

太古城地下A點: 狗車x3

太古城地下B點: 狗車x3 + 已落地軍裝(數目不明)

太古城地下C點: 已落地軍裝x 6-7

太古城地下D點: 已落地軍裝x 10

太古城地下E點: 消防救護車x1

行左5分鐘之後返黎
愈黎愈多手足黎到
已經見到現場人數多左1倍以上
期間口號聲從未停止

時間1819

由於都係未夠鐘 所以小弟再去睇下每一層商場既緊急出入口
行左10分鐘再返黎
(至於點解要睇，可以去2/F既戰略分析 再睇小弟解釋)

行完10分鐘再返黎
現場手足既人數再增多一倍
令中庭已達到接近容納人數上限
手足既口號叫聲已經震耳欲聾

時間: 1829

小弟見到唔洗特別幫口叫口號
於是決定去5樓再睇下頂層出口情況點樣
一睇之下，嚇撚左一跳
因為見到...

時間: 1836
太古城5/F 英皇道出入口：已落地軍裝>30

小弟見情況唔對路
決定留係現地靜待事態發展
果然！ 過左2分鐘之後
全部軍裝湧入太古城5/F玻璃門唯一出入口

時間: 1838

當中已有不少於一位警員取出胡椒噴霧及隨身警棍

小弟緊隨狗隻其後入商場
無意間拍到東區區議員趙家賢亦係現場

頂層軍裝警員以數十人作單位
不斷向商場內既遊客作出驅散
要求頂層遊客向下移動或立即離開

如是者
狗隻驅散行動一路向下層移動

當小弟去到4/F既時侯
向2/F中庭位置觀察
發現原本企滿手足既中間
已經比>30個軍裝霸佔左

時間: 1842

同時中庭打後既商場位置亦已被>20綠衫防暴佔領

黑警進入商場期間 一開始立即引起人群驚慌
但係過左無耐
停止左既口號即刻大聲返

「黑警！」
「死全家！！」
「黑警！」
「死全家！！」
「死完媽媽！」
「死爸爸！！」

手足既聲線一浪接一浪咁傳黎
更勁既係 有手足大無畏唔怕死
行埋班黑警隔離
出現左以下呢幕...

佢地既勇氣真係令現場其他手足拍爛曬隻手掌

不過同時間
上層黑警既驅散行動一路都無停過

時間:1849

時間: 1850
去到呢個時間
上層黑警已經由5/F驅散到3/F

2/F黑警亦配合行動不斷驅散市民

時間: 1851

更有黑警以胡椒噴霧指嚇現場市民

同時間 有黑警開始拉起封鎖線

有封鎖線後既家庭被嚇至抱成一團

其後
黑警以封鎖線為界不斷向市民推進

同期內
商場3/F以上所有樓層已經完成驅散行動 只剩2/F市民未走

時間: 1858

小弟亦一路被綠色防暴一路向後趕離2/F中庭

成班毅進仔一字排開都咪話唔疊馬

時間: 1901
小弟一路被趕至商場2/F後方

去到商場後方之後
黑警不斷開咪話我同隔離完全唔識既人
係商場行街聚集犯撚左法
仲要得閒用電筒撚下小弟隻眼咁

時間:1908

時間:1912
同期見到有其他手足被搜身

呢個黑警唔知係咪好撚憎自己老豆
自己老豆被現場幾十個手足一齊輪流戴緊綠帽個陣
仲係度揮手多謝佢地......

小弟見現場又無咩變化
就行左去商場另一邊
見到個情況大致一樣
不過d狗都係奇撚怪怪咁...

時間:1928
呢個黑警就唔知係咪唔夠OT錢咁
返工都要拎個盾出黎向市民乞食......

時間:1935
行出商場出面
見到黃衫記者手足包圍黑警既時侯
小弟係出面只可以配服佢地既勇氣同埋當日記者手足既人數之多

不過因為小弟只係偽黃
去現場只係想打卡拎光環
唔似咁多位連登大神咁神勇
可以一人拎住10個火魔衝上去同班狗死過
再全身而退
去到呢個時侯7點幾
小弟起身又未食第一餐
就唯有做逃兵去附近黃店食返個人血饅頭

人血饅頭
好味！

特別事件:

1. 中年女士

有一位行動不便既中年女士手足
係作戰入面一路行係所有手足後面
企係黑警前面慢慢向後退
被趕至電梯邊既時侯
更被黑警屌佢離開
小弟睇唔過眼
決定上前幫一幫呢位手足
及後佢更叫所有年輕過佢既手足盡快離開

2. 電筒

出於環保考慮以及為小弟眼睛健康著想
小弟提議呢位阿sir熄左電筒
唔好浪費太多電力

不過唔知呢位阿sir係咪由細到大做開大嘥鬼
定係小弟個身姿實在太型
所以呢位阿sir都係忍唔住幫我打多幾次燈
諗到佢浪費既電力
我都唔知地球既將來可以點算...

3. 口號
除左平時叫開既口號
每次出黎既時侯
手足叫口號既創意都會嚇我一跳
是日精選
1.
「毅進仔、執石仔」
2.
「一個madam中梅毒 」
「成條警隊一鑊熟」

就係咁
有興趣睇埋下面既2/F既戰略分析同後記啦！

本戰戰術分析

1. 本戰背景
經歷幾個月既肺炎 令街頭抗爭運動開始沉靜落黎 但係見到過去1-2星期肺炎個案開始回落
有手足25/4係instagram開始號召今次26/4太古城和你sing既活動

由於已經好耐無活動重聚手足
加上之後23條又即將殺到
所以今次和你sing可以話係重啟運動既前哨戰

2. 地形
太古城中心圖
本次戰場係太古城中心商場
商場加上B1樓高6層

上至5/F有英皇道出入口
下至G/F有太古城道出入口
G/F, 2/F分別連接黨鐵不同出口 加上商場每層設有無數緊急出入口
所以成個戰場既出入口可謂無數
本次戰場主要先集中2/F中庭後期再擴散至其他地方

3. 雙方目的
由於本戰為「和你sing」
手足一方目的應以重啟運動熱情、重新聚人
加強我方凝聚力為目標

黑警一方則以驅散市民於商場內進行任何活動
以打壓手足一方聲勢為目標

4. popo戰略
從事前準備可以得知 黑警早於活動開始前調派大量警力
5點半開始多狗車出入太古城中心
去到活動開始前半個鐘(1800） 軍裝陸續落地 於太古城唔同出入口準備

於活動開始後5分鐘左右 5/F以及G/F所有黑警同時進入商場 以上而下及下而上既方向 同時向2/F中庭既手足夾擊
2/F除左軍裝仲有唔少防暴協助清場 當中包括旗手、槍手

有軍裝於進入商場時 亦已經手持警棍、胡椒噴霧戒備
阻嚇力可謂十足

其後黑警拉起封鎖線不斷向市民進逼
歷時半小時(1900)已經將所有商場內3/F以上市民趕至2/F以下
及後再過半小時(1930)則接近將大部分市民趕離商場

5. 手足戰略
於活動時間前半小時(1800)已有不少手足於中庭聚集
更提早開始活動(1810)叫口號
於黑警進入商場後(1835) 雖然一開始出現恐慌
但無演變成恐慌性逃走 反而好快穩定軍心 將口號轉成攻擊現場黑警
更有手足有大無畏精神拎住支旗行近黑警 令全場手足軍心提升 續續屌黑警老母

之後雖然黑警拉起封鎖線不斷推進
但都無阻手足不斷叫口號屌狗
令手足一方軍心一直堅定 及後戰場轉至室外
手足亦一路留低
沒有恐慌性逃走

6. channel information
本次活動小弟以telegram channel太古細哨(4909subscriber)為主
該channel於本戰中報哨速度尚可
批評之處是報哨會有1-3分鐘delay (戰場上每1分鐘變化極大)
令手足未必能真的即時得知哨報 不過當日提供的哨報可謂巨細無遺
地點、人數十分清楚 有一點需要極度讚賞
太古細哨有於活動當中不斷提供逃走路線
令外區手足可以唔洗搵錯路離開 呢一點其他地區channel都需要學習一下
主動提供逃走路線十分重要
7. 事後結果
由於本次和你sing活動以加強我方凝聚力為目標
所以從結果來說的確可謂大勝
以下列舉2個當晚連登post作證 太古城大合唱 - 大勝

今日無去太古嘅人 請入一入來
和理非手足做得好好
大家清楚知道本次活動目的 亦無恐慌性逃走而係作戰至最後

勇武手足都做得好好 無唔理和理非既安全 衝出黎做唔應該做既野 知道一時忍手既重要性

所以今次可謂真正做到
和勇不分、齊上齊落呢一點

另外，從商業攬抄黎講 的確做得好好 去到8點打後成個太古城中心無曬人
你班仆街 個個場都咁玩 仲洗做生意嘅？

雖然作戰中 有一位手足因此受傷 但呢一點其實我方無做錯d咩野 只係黑警完全妄顧市民安全
強行以武力拉低個女仔

有冇人知個女仔咩事 瞓咗喺地下郁都唔郁

呢點下次需要留意既 我諗就係再次提醒自己 對面真係無人性 我地任何時侯都要小心自己同身邊手足既安全

8. 建議 針對成場前哨戰 雖然從結果黎講的確係大勝
但都仲係有幾個點需要手足改善

第一：現場警覺不足
雖然channel一早有手足提醒有大量黑警於附近準備
但黑警進入商場時仍有不少手足恐慌 需要其他手足幫忙穩定軍心
另外，和你sing商場過往有黑警於各層緊急出口湧現的往例
小弟特意走遍每層緊急出口
可惜本次作戰未有手足特別留意每層緊急出口
這點下次需要留心及提醒其他手足

第二：現場情報流傳不足
雖然一定有手足會不斷留意tg channel
但不代表每位手足都會留意（包括中年、銀髮等手足）
所以有留意tg channel既手足麻煩下次睇完
大聲清楚讀出tg channel上既句子 例如：1840 muji入口 30狗入商場
令其他手足馬上得知其他地方情況
以往戰場有其他手足做此工作
但本次和你sing小弟從未聽到一句傳哨
呢一點可謂完全不能接受的表現

第三：和你sing其實無sing過
雖說叫口號亦是一個凝聚手足既好方法
但若能完整唱完一次榮光 相信軍心可以更加穩固
可惜本次黑警動作快速 令手足未有時間準備歌唱
及後即使有手足嘗試 亦未有足夠手足跟隨
下次和你sing手足可以考慮帶備藍芽speaker播放音樂以作開始
以一場戰役成本而言 不算貴

多謝各位
希望本次戰術分析可以幫助28/4 IFC和你sing一役
祝各位手足旗開得勝

補返張地形圖

後記 希望各位手足鐘意小弟用左成晚時間通頂寫既遊記同戰術分析 因為真係要趕係IFC 和你sing之前寫好
關於遊記
小弟見到早前泰仔係twitter上面用幽默既方式回應小粉紅
受此影響見到幽默既力量
所以嘗試以幽默既方法去看待之後既每一戰 希望呢點可以為各位手足係困難中帶黎喜樂之外
都希望各位唔好比仇恨去支配自己
因為以仇恨出發既革命
最終好可能難以成功 唯有我地心中抱持公義、真理以及信心 香港先可能有真正光復既一天

關於戰術分析
我地一路以黎運動可以行到呢度 正正係因為我地有不斷反思、變化、改進既能力
由和理非到勇武
由本土線到國際線
由議會內到議會外
每一個地方我地都要去爭取、都要去打
咁先會有一絲機會成功
見到今次和你sing報捷
小弟固然開心 但都需要指出大家做得不足既地方
因為咁樣先可以令大家一齊進步
今次革命，手足需要如水
如水般變化萬千
如水般捉摸不定
咁樣先可以撼動到呢個一成不變既冷血政權
讓我地一齊思考、一齊進步
最後都係要講多句

光復香港
時代革命

共勉之

721 831 101 1111
幫推

你點影的

推

辛苦晒

多謝晒巴打
記得影窗要小心

多謝手足

我有個問題
現場手足見到黑警傾向逃走,加上我依家都仲未係好信得哂d哨.
如果大聲讀出有狗,又唔知個哨準唔準,好易打亂軍心.
請大家唔好以為商場一定安全,冇野做唔好番一係同一個地心太耐,盡量用自己對眼做哨. 周圍行黎行去,見狗都唔一定要驚,或者真係做好心理準備,唔好諗住一定冇你份.

哨台確認有狗踪同分佈都會係用相同時間去confirm， 唔信係你自己問題，我自己就一定會開地圖自行衡量。
而且都好睇個人自信，身上無野比佢鋤得入時，和理非活動真係唔好咁驚，除非你家陣真係約左3個識得既人一齊去

好文要睇

p

其實唔困難，重點係膝蓋
條腰打直就ok

Push

高質文要推

推
好眼瞓

大力推 巴打抵讚！

好正面好詳細
如果大家以後批評時都係咁就好

好詳盡 辛苦晒

辛苦哂

推 知己知我

知己知彼

pushhhhh

好長
但對連登仔黎講好似太多字

實用文幫推

檢討

呢d post永遠都唔夠人推

幫推

反思真係好重要
我都覺得每一次完咗一個活動都要做反思
同意咁樣大家先會進步
不進則退阿

好文 多謝手足咁比機

心機 感動到打少左個字

推
辛苦晒

明明寫得幾好
但又好似無咩人睇
到底問題出係邊度？🤔

做聰明嘅勇武

認真po無人理？？！！
支持！感謝！

有用Post推

唯有一係驚又係製造假成功經驗令人鬆懈
好似前後兩次大學防衛戰咁，第2次就損失慘重

ifc會有唔少支那狗搞事引你口角再打佢製造混亂場面
希望大家用腦同時刻保持警覺，第2次行動實冇第1次咁簡單，而且要事先留意地形再行事。

推呀 大家一定要見到

謝謝你的戰術分析，十分有參考價值。

感謝和理非既前線
每次都要事後回顧
等所有人可以全身而退 齊上齊落

Push ah

推下先

好文分享
五一班黑警一定唔係人咁品